
\section*{Problema 03}

\textbf{Sea $f:\mathbb{R}^n \rightarrow \mathbb{R}$ una función convexa. Muestra que para todo $x,y$ se cumple}

\begin{equation*}
    f(y) \geq f(x)+\alpha (f(x)-f(z))
\end{equation*}

\textbf{donde $\alpha>0$ y $z=x+\frac{1}{\alpha}(x-y)$.}

Sen dos parámetros $\beta_1,\beta_2$ tal que $\beta_1 >0$ , $\beta_2\leq 0$ y $\beta_1+\beta_2=1$. Con esto pueden definir de la siguiente manera:

\begin{equation*}
    \beta_1 = 1+\frac{1}{\alpha} \qquad \beta_2 = -\frac{1}{\alpha}
\end{equation*}

Se tiene la siguiente operación:

\begin{align*}
    \frac{1}{\beta_1} (\beta_1 x+\beta_2 y) + \left (1-\frac{1}{\beta_1}\right ) y & = x+ \frac{\beta_2}{\beta_1} y + y - \frac{1}{\beta_1} y \\
                                                                                   & = x+y+\frac{\beta_2-1}{\beta_1} y                        \\
                                                                                   & = x+y-\frac{\beta_1}{\beta_1} y                          \\
                                                                                   & = x+y-y                                                  \\
                                                                                   & = x
\end{align*}

Entonces, se tiene que:

\begin{align*}
    f(x) & = f\left (\frac{1}{\beta_1} (\beta_1 x+\beta_2 y) + \left (1-\frac{1}{\beta_1}\right ) y\right )
\end{align*}

como f es convexa y $0>\frac{1}{\beta_1}>1$, Entonces

\begin{align*}
    f(x)                                        & = f\left (\frac{1}{\beta_1} (\beta_1 x+\beta_2 y) + \left (1-\frac{1}{\beta_1}\right ) y\right ) \\[0.25cm]
                                                & \leq \frac{1}{\beta_1} f(\beta_1 x+ \beta_2 y) + \left (1-\frac{1}{\beta_1}\right ) f(y)         \\[0.25cm]
                                                & \leq \frac{1}{\beta_1} f(\beta_1 x+ \beta_2 y) - \frac{\beta_2}{\beta_1}  f(y)                   \\[0.25cm]
    \beta_1 f(x)                                & \leq f(\beta_1 x+\beta_2 y) - \beta_2 f(y)                                                       \\[0.25cm]
    \left (\frac{\alpha+1}{\alpha} \right )f(x) & \leq f\left (\frac{\alpha+1}{\alpha} x -\frac{1}{\alpha}  y\right ) + \frac{1}{\alpha} f(y)      \\[0.25cm]
    (\alpha+1) f(x)                             & \leq \alpha f\left (x+\frac{1}{\alpha}x-\frac{1}{\alpha}y\right ) + f(y)                         \\[0.25cm]
    f(y)                                        & \geq (\alpha+1) f(x) - \alpha f\left (x+\frac{1}{\alpha}x-\frac{1}{\alpha}y\right )              \\[0.25cm]
    f(y)                                        & \geq f(x) + \alpha f(x) -\alpha f\left (x+\frac{1}{\alpha}(x-y)\right )                          \\[0.25cm]
    f(y)                                        & \geq f(x) + \alpha f(x) -\alpha f\left (x+\frac{1}{\alpha}(x-y)\right )                          \\[0.25cm]
    f(y)                                        & \geq f(x) + \alpha f(x)-\alpha f(z)                                                              \\[0.25cm]
    f(y)                                        & \geq f(x) + \alpha \left (f(x)-f(z)\right)
\end{align*}